Ette tulnud Tõnno Leppa naene Marri, Koddasust ja kaebab Jürri Kruusbergi ja temma naese Trino peäle, kes ka Koddasust, et nemmad omma wassikattega temma orraksed ollid ärrasöötnud, ja kui Marri Lepp senna olli läinud ütlema, et naad omma wassikad hoiaksid, siis on Trino Marri kallale läinud ja temma karwa kiskunud ja silmad lõhkund, ja Jürri isse on omma naesel abbiks olnud Marrit kiskumas, ja on Marri teist kät kinni hoidnud, kui Trino tedda kiskund, ja Jürri isse on Marrit litsi nimmega sõimand.Trino sai kutsutud ja küssitud, agga Trino wastab, et temma polle mitte Marrit enne lönud, waid Marri olla tedda enne lönud: agga Marri silmad ollid lõhki.Tunnistusseks sai ette ktsutud Jürri Tamm, ja küssitud: agga Jürri tunnistas Trino melitamistmöda, mis mitte tõssi ei olnd, sest et temma Jürri Leppiko wastu sedda asja üsna teistwisi on räkinud.
Jürri Leppik sai ette kutsutud ja küssitud: ja temma tunnistas et Jürri Tamm on temmale räkinud, et Marri on Trinut ennesest eemale lükkanud, ja Trino on Marrit kaks kord lönud ja karwo kiskunud, ja kui Marri seält wälja läinud on Trino Marrile koera peäle saatnud, ja koer on Marri reie kiskunud.
Otsus. On saand moistetud, et Trino Kruusberg maksab selle koera kiskumisse eest 3 rbl. ja Marri silma lõhkumisse eest 1 rbl. trahwi walla laekasse ja Jürri, Trino mees, kes kohto laua äres ilma arrota omma suud on pruukinud, saab 24 tunni peäle kinni pandud.Jürri Tamm saab trahwitud, walletunnistusse eest 10 witsa hobiga mis ka warsti sai täidetud.
